**3537. – Leucoium vernum** L. – //Perce-neige//. – Plante vivace de 15-40 cm, glabre, à //bulbe assez gros subglobuleux ; //feuilles 3-4, dressées, vertes, largement linéaires obtuses, plus courtes que la tige comprimée-trigone assez robuste ; fleur blanche, grande, ordinairement solitaire, penchée, odorante, sortant d'une spathe univalve, lancéolée, largement membraneuse, au moins aussi longue que le pédoncule ; périanthe à divisions ovales, multinervées, brusquement contractées en pointe obtuse et verte ; //style en massue au sommet ; capsule en poire, à graines nombreuses, caronculées, //à enveloppe pâle membraneuse.
Bois et prairies des montagnes de l'Est, et çà et là dans le Nord, de l'Oise aux Alpes-Maritimes. = Europe centrale. = Février-avril.